+++
title = "创建流水线"
description = "创建流水线。"
weight = 1
+++

为了应对企业不同场景对流水线的需求，平台流水线支持模版创建、脚本创建、多分支创建和图形化创建。从多个维度，为您提供便捷的流水线创建服务。

* 图形化创建：图形化创建是一种通过可视化的 UI 界面操作快速创建流水线的一种方式，您可以通过图形化的界面对流水线进行配置，清楚的看到流水线的每一个阶段和任务，并且可以保存图形化模版，以供下次使用，此方式适用于所有不同需求的用户。

* 模版创建：模版创建是一种通过官方或者用户自定义的流水线模版创建流水线的方式，您可以根据使用场景使用固定的流水线模版快速创建流水线，提高创建流水线效率，实现快速实践，此方式适用于部分固定场景。

* 多分支创建：多分支创建是一种通过扫描设定的代码仓库，按照一定的策略来发现分支（或 tag）和 PR，然后自动地为这些分支（或 tag）、PR 创建对应流水线的一种方式，您可以通过设置基本信息、Jenkinsfile 和触发器，实现多条流水线的触发，当分支被删除或者 PR 关闭后，对应的流水线也会自动清理。此方式适用于多开发者互相协作的场景。

* 脚本创建：脚本创建是一种通过 Jenkinsfile 的文本快速创建流水线的方式，使用脚本创建流水线时 Jenkinsfile 的提交方式有两种：

	* 您可以通过选择 **代码仓库** ，将 Jenkins 流水线的配置信息写在 Jenkinsfile 的文本文件中，在 **Jenkinsfile** 步骤，提交到项目的代码仓库，将 CI/CD 流水线作为应用程序的一部分进行版本控制，并像任何其他代码一样进行审查。
	
	* 您可以通过选择 **页面编写** ，在 **Jenkinsfile** 步骤直接编写 Jenkinsfile。

	此方式适用于熟悉编写 Jenkinsfile 的技术人员。

![createpipelinetypes](/img/createpipelinetypes.png?classes=big)